---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Trebuie să înveți limba arabă pentru a fi musulman?
date: 2024-12-11
description: Dacă o persoană nu știe arabă, acest lucru nu îi afectează islamul și
  nu o privează de onoarea de a aparține islamului.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/20815/
  title: islamqa.info
translator_id: 554943
---

Faptul că o persoană nu cunoaște limba arabă nu îi afectează islamul și nu o privează de onoarea de a aparține credinței. În fiecare zi, inimile multor oameni sunt deschise islamului, chiar dacă nu cunosc nici măcar o literă de arabă.

Există mii de musulmani în India, Pakistan, Filipine și în alte părți ale lumii care chiar au memorat Coranul pe de rost, dar niciunul dintre ei nu poate purta o conversație lungă în limba arabă. Acest lucru se datorează faptului că Allah a făcut Coranul ușor (e.g. de înțeles, recitat) și a făcut ușor pentru oameni să îl memoreze, așa cum spune Allah:

{{ $page->verse('54:17') }}

### Importanța rugăciunii în islam

Rugăciunea este cel mai important pilon al islamului, după Shahadah (declarația de credință). Sunt obligatorii cinci rugăciuni în timpul zilei și al nopții. Rugăciunea stabilește o relație cu Dumnezeu, în care o persoană găsește pace, fericire și mulțumire, pe măsură ce stă în fața Domnului său și Îi vorbește, Îl invocă și se prosternează în fața Lui, I se plânge de grijile și durerile sale și se întoarce la El în momentele grele.

Nimic nu poate descrie cu adevărat cât de importantă este rugăciunea, și nimeni nu o poate aprecia cu excepția celui care gustă îi bucuria și își petrece nopțile în rugăciune și își umple zilele cu ea. Ea este plăcerea celor care cred în Unicitatea lui Dumnezeu și bucuria credincioșilor.

### Cum se face rugăciunea în islam?

În ceea ce privește modul în care se face rugăciunea, aceasta implică să stai în picioare, să spui „Allahu akbar (Allah este Cel mai Mare)”, să reciți din Coran, să te închini și să te prosternezi (îngenunchezi). Tot ce trebuie să faci este să mergi la un centru islamic din țara ta pentru a vedea cum se roagă musulmanii și pentru a învăța despre asta.

### Ce să faci dacă nu poți citi Fatihah în rugăciune

În timpul rugăciunii, musulmanul trebuie să recite Surat Al-Fatihah ("Deschizătoarea") în arabă, deci trebuie să o învețe. Dacă nu poate face acest lucru, dar știe un verset din el, el trebuie să îl repete de șapte ori, care este numărul de versete din Surat Al-Fatihah. Dacă nu este în stare să facă acest lucru, atunci trebuie să spună:

> Subhan Allah, wal-hamdu Lillah, wa la ilaha illallah, wa Allahu akbar, wa la ilaha illallah, wa la hawla wa la quwwata illa Billah.

Cele de mai sus înseamnă (Slavă lui Allah, laudă lui Allah, nimeni nu este vrednic de închinare în afară de Allah, Allah este Cel mai Mare, nimeni nu este vrednic de închinare în afară de Allah și nu există putere și tărie decât de la Allah).

Totul este ușor, slavă lui Allah. Câți oameni au învățat să vorbească foarte bine o altă limbă decât a lor, chiar două sau trei limbi, deci cum pot fi incapabili să învețe treizeci sau patruzeci de cuvinte de care au nevoie în rugăciunile lor? Dacă limba ar fi fost cu adevărat un obstacol, nu ar fi existat milioane de musulmani care nu sunt arabi, care îndeplinesc cu ușurință actele de închinare, slavă lui Allah.

Așadar, acceptați islamul, deoarece nimeni nu știe când îi va veni timpul stabilit (moartea). Fie ca Allah să vă salveze și să vă ferească de mânia și pedeapsa Sa.

### Cum să devii musulman

Tot ce trebuie să faceți pentru a intra în această religie este să spuneți:

> Ash-hadu alla ilaha illallah wa ash-hadu anna Muhammadan 'abduhu wa Rasuluhu.

Cele de mai sus înseamnă (Mărturisesc că nu există nimeni demn de adorare (venerare) în afară de Allah și mărturisesc că Muhammad este sclavul și Mesagerul Său).

Apoi vei găsi printre frații tăi musulmani oameni care te vor ajuta să înveți rugăciunea și alte aspecte ale islamului.
